人生的決擇，移民台灣定留香港

三十頭，準備同女朋友結婚。女朋友有台灣藉。
依家就打緊工，兩個人加埋積蓄約150萬。
大家都月入3萬，唔係政府工，但相對穩定。

唔後生，今年要做決擇

儲多幾個月，香港買樓，繼續打工
結婚後直接移民台灣，買樓，重新開始

移

走！ 走！ 走！

走啦
留香港托咩

移啦屌

本身做邊行先 工種決定你係台灣做狗定做人

一定走

結婚先，你香港揾錢
你香港揾 30000
在台灣 NT100000都無乜可能

台sure 香港已經玩完

呢個大問題，我哋兩個都唔係專業人士
去到台灣完全唔知可以做乜

喺台灣開間鋪都夠過埋下半世

去台灣， 香港已經無得救

直情係去到唔知有無人請，唔好講人工

搵錢香港都仲可以既
落地生根就唔好喇

連登係明燈嚟㗎。佢哋叫你留，你就要走。佢哋叫你走，你應該留

開咩舖？可能無咁大資金

咁我叫佢走啦，反正我想

走走走

想移民其一原因係怕做樓奴太大壓力

自己人生，想點做居然要問人

月入3萬 女友台灣人，緊係儲多些錢先走 ，因為隨時走到

集思廣益無壞處呀，一個人見識唔會多

兩個人有6皮又應該唔太大壓力既
問題係你講到自己咁無能力
如果去台灣2年試試先 唔得再返黎香港
有無信心搵返一樣人工？
如果有信心 點都去台灣試試先

揀台灣同香港都叫抉擇

留香港
但隨時準備走佬

移左無得係香港搵工？

如果搵到工 (自己專業) ，你又唔求大富大貴或者四圍出國，我覺得無壞

月入夾埋六萬壓力喺邊度？反而你過台灣重新開始，你又話工都未必搵到又得百五萬唔係仲大壓力咩？

香港搵錢租樓 台灣當鄉下

香港搵開三皮 去台灣如果得返八千
你肯定你諗都唔洗諗？

唔會放棄香港

有冇一兩門手藝旁身？

台灣入籍唔駛放棄香港身分證，
梗係入咗籍先講

台灣人工低就must架啦，嗰邊物價無香港咁貴，唔好講買樓啦食個飯都唔同價啦

個人唔覺得台灣吸引 只係移民門檻低咁解
與其只可以去台灣 不如留係香港
除非你就更好既地方選擇

旅行同生活係兩回事嚟
台灣窮到喊
移民過去一係就unun腳
一係就做生意

一係進修嘅姐，我之前都有Plan過如果讀完master之後做野應該可以好快升

我哋都有咁嘅諗法，就係儲多一兩年錢，係咁易睇過，新北市新樓，250萬港幣可以買到2房

走啦,要移過去唔係買機票就得,要安排好多野,早走早著

台灣樓價都貴

其實講真你同囡囡加埋60K，係香港就算買樓都頂到，我同你situation都似，但諗過最好都係香港搵多10幾年錢先走，台灣好多野好，但係搵錢路上完全追唔到香港，去左就返唔到轉頭，講到尾如果係做窮人，其實係邊度窮日子一樣都係咁難過

由地獄香港轉去鬼島

留

走啦on9

香港揾錢，反正隨時走都得

但一黎物價無差四倍咁多
二黎你要出國去旅行或者甚至想再投資去其他地方既話
你舊錢係會細左

兩人6萬真係只能買大西北，兩公婆住接受嘅，但
一諗起第時個仔同班鄉黑一齊讀書就驚

香港打工, 唔買香港樓, 然然買台灣樓, 搞移民 , 準備退休

唔係即走，會儲多d錢先走

睇你首期架姐
月供兩皮既話都有好多選擇
一定唔需要大西北

洗唔洗服兵役

你覺得香港仲搵到10年錢，玩多5年都收皮啦

你要諗既係:
1. 香港仲有冇咁耐好日子
2. 你肯定香港可以比你搵多十年錢?
3. 買樓，但中途唔會出問題?

請問去食個夜市加杯嘢飲要幾錢？

唔係

夠錢走?

以我能力其實唔夠移民，但咁啱女朋友係台灣passport先有咁嘅考慮

我老友同你一樣情況
但佢去左東京撈
月入3萬
工作比香港輕鬆
生活環境贏哂香港
岸已上

其實香港有d似爆煲前既東京

你用香港人工去台灣洗先覺得好用，台灣人工其實好低

你做邊行?

移，但你預移民會無左80幾90萬
因為盤生意要run三年
又要請兩個台灣人
基本成本都70幾80萬港幣

睇過吓d移民台灣討論區，最普通開珍珠奶茶，一係就洗衣店，好似真係無人打工，但人哋係投資移民

台灣係好住，但無乜工好做，建議退休㨂台灣，但係香港捱下先

台灣要過得好，一定要做台積電個類電子工

人地開始唔批呢d

台灣有打仗的機會

走

37歲前要

4個月貨仔

好撚hea

有台灣籍可以遲啲走既
早走早適應，香港無撚用嫁喇

原來女友有台灣籍
咁重諗咩野香港根本無野值得留戀

打得仗，香港都收皮啦，無分別

點解咁講

儲多少少錢，full pay 埋台灣樓，咁賺幾多都係衣食行姐
洗唔到幾多錢
打工最多做返餐飲，甚至再讀過書都得

你對香港既前景點睇
如果覺得香港有希望既話香港生活會好D

以前東京都有一段時間，好似香港咁，賺錢賺到巔，到處都係錢
但爆煲後窮到燶

台灣啦 揾到工或者計劃好先去

搞掂台灣既野先

你地香港結完婚 仲要去台灣補登記 要係香港整良民證
去左台灣又要驗身 之類好多野搞

我覺得你文件上去台灣搞好哂先

之後留係香港搵錢先 到有一日 時機到 可以即走

利申 ： 老婆係台灣人 但我地一齊住係香港中

台灣搵到港幣幾多錢

唔係94年出世之後嘅人先4個月，94前出世就1年咩? 真心唔肯定

睇吓你有幾忍受到香港的政治環境

俾我就移咗再算

走啦

lm

香港打工，搵夠先過台灣住
喺香港供完層樓放租過台灣退休都夠做

咪係，急黎做乜 你第日老婆有台灣籍咁隨時都去得啦
除非你有能力做到生意
唔係買定樓收租再係香港搵下錢過去唔遲

羨慕你呀巴打 夠錢移民仲有個台妹女友

有得揀既 盡量係香港搵多D Full pay到一層樓 儲D錢做生活 去台灣就開間舖仔過下日晨 已經可以好幸福

你去到台灣肯定搵唔返3萬 諗定啲先

你唔走我走

現在個勢，三戰唔出奇
留在香港: 病死餓死
去外國: 比人當係敵人捉去集中營，排華
去台灣: 比大陸打
去大陸: 被人當作外國奸細打

香港的好日子完了

我反而覺得香港係緩慢嘅衰退
東京當年爆得快好多

有錯勿屌

移民唔係咁簡單，除非你有好大舊錢，好專業技能，過去打工/投資，會好慘

快D 走
香港唔係今日玩完 就無幾耐可以玩
有得走就好走

你係香港艱難時期放棄香港

台灣搵香港一半人工已經夠你過到幾好嘅生活
起碼唔係二百令尺屋食你半份糧先

60k係頂到嘅，我哋兩個都準備升職添
但始終對香港環境無咩信心

有無諗住生小朋友？

你仲好，唔洗投資移民，唔急咪係香港儲多2-3年錢 all in 收息股補貼下，去到開民宿

我同你咁上下情況
如果去到台灣都係要打牛工
咁同無移民有咩分別，份糧仲俾人cut 2/3
寧願係香港捱多10年8年，去到台灣唔洗再做野仲化算

放心啦，現在個勢，個頭近了

留香港，你兩個加埋6萬只要搞掂層樓喺香港根本舒服到爆

去到果邊好難搵咁多

係香港隨時比黑警打死
黑警已凌駕法治
唔好仲諗住無犯法就無事
就算係屋企隨時都被黑警爆門
有能力移民就一定要移民

台中15000租到300至400呎

你女友台灣人？

繼續香港儲錢
唔撚洗諗
你去到無撚可能搵得番 3萬

光復唔到香港你去到邊度一樣死

女友有台灣護照洗乜咁早走
俗語講句 已經有晒後路

If i were you
會留低揾錢
last moment先走

依個我都諗緊

台灣 早走走著
香港快撚d淪陷 班陷家產黑警鳩官藍畜全部攬撚住香港過世啦

唔需要

台灣你住邊先 如果喺台北其實買樓都喺好辛苦 因為果邊人工真喺好撚低。而且職場文化都喺差

如果你去台中定居，果邊發展依家重係冇得同香港台北比，所以你要考慮清楚

連登都係鳩叫你移民㗎啦，但其實真喺有得有失，睇你自己點諗

利申 ex 喺台灣人

你講緊台幣定hkd

想走咪走囉 想移民留香港做乜
再唔走第時會後悔

認真答 香港買資產收租台灣退休

做下小生意...

我見十個過去 有八個都係咁

我又唔明點解要咁care 個工資
台灣都要睇你去邊區
人工低但人地物價指數低
香港人工較高但乜柒都貴
起碼供樓都綁你一世先
計翻條數可能都係差唔多，但人地樓平咁多

雖然移民條友唔係我
但人生在世，你同你女朋友應該好好諗下
未來生活應該係點

窮有窮過，有錢又係一樣要過

可能移咗民既收益比你金錢上物質上來得更大

利申 無錢移

走吧

得果150萬
就算移到民都未夠退休
不過台灣都開始收緊移民門檻
買定居留權先
再儲多啲先移民

我自己覺得係要決定幾時走
如果你係隨時走到既
我覺得係香港儲多D先再諗
到時你個邊搞小生意都OK
簡簡單單打份工都過到世

屌 有台籍易搞啦
搵多10年8年錢咪移過去囉
買到樓咪到時放q左層樓佢
台灣你唔買台北樓既話容乜易置業

搵多10 幾年錢

你估咁易捱

建議樓主畜多一筆錢去到台灣創業 以香港人頭腦應該會成功 咁你移民過到去都唔洗驚

係

佢條女係台灣人
過多30年都走到啦
除非散左姐

走 買樓真係笑話

Mnc普通sales仔

有時如果為左個現實跪
驚會影響你地感情

一定要兩個人諗法一致

走啦 走啦有能力老閪都走

我唔係投資移民喎

同事老婆係台灣人，住台北，準備移過來香港，話台北人工低，樓價貴，消費高，佢地香港有層樓，計劃臨休退先返台灣，用香港樓收租加儲蓄做生活費

我反而覺得未來香港似韓國多d
不過冇三星呢啲科研公司
等死

你仲認為香港未來仲可以咁高人工? 外資走晒換晒中資老闆, 你仲值依家呢個價錢?

我怕5年後已經冇得移民
支共只會用盡方法唔俾香港人走丶要做支那人奴隸

我眼殘，所以我認左衰仔

真係唔知，我見暫時多數都攪呢d

連登仔：你係咪香港人嚟，諗移民都唔幫手光復
現實：一定係移民台灣

有得移走梗係走

香港值得留戀嘅只有親人同朋友

其實你心裏面一早已經有咗答案

搵夠錢再走
生仔都唔好香港生

留意台灣都有學歷通脹問題

但過到去 生活九成即刻玩完

走啦 梗係走

你應該無了解過真正移民，講座都無聽過，樓無買過

走呀 我地死好過陷家剷

唔係唔批 係收緊左
因為一堆自私港人做壞規矩

你本身degree讀咩? 做緊果行係台灣無咩?
不過如果我係你, 就香港儲多2~3年錢, 搵多一球先過去
一半置業, 一半開鋪
咁就算搵唔到工, 都可以靠鋪頭搵食
同時呢兩三年做定research 睇下可以開咩鋪

Master係咪真係移民最低門檻

走啦屌

拎居留權 係香港草多幾年錢先

有無親人要養
無既話去台灣
去到就會覺得香港搵咁多都係浮雲

睇漏左咁香港搵多啲錢先啦
相同職位香港人工至少係台灣兩倍以上
台灣人工真係好低

就係光復唔到先要走, 唔係咩

結左婚先再決定未遲

8000都成問題 認真

搵香港錢去台灣生活真係冇得輸

上黎問連登仔 十個有九個都叫你走
但現實你唔夠大筆錢 唔夠過世 做生意無必賺
仲要環球經濟唔好 過到去又搵唔到而家人工

所以樓主你最好計下數
唔好咁樂觀打工揾得返香港份糧

台灣普羅大眾窮係事實
比負皮嘅兒登仔唔好睇咁多館長咁多性幻想喇好嘛

批但要請台灣人同唔可以開左轉頭執柒左去

因為什麼都沒有，所以什麼都做得到

其實有咩事想離開香港，你可以將自己買左嗰度放租返出去，咁諗壓力應該冇咁大

我表弟就聚左個台灣老婆
而家移左過去
不過兩邊本身有d家底
係我我會搵埋香港d錢先過去打份牛工
最多咪考個車牌做ubereat
香港搵多過台灣兩三倍
香港做5年先等如個邊做10-15年
你又唔洗投資移民
最好就係你呢d

【理大成功研發快速測試系統】
全香港人團隊研發5年
香港政府$0資助
最後無奈變 made in China

由6:03開始

成班人剩係識叫人走
知唔知台灣經濟幾差人工幾低
樓主30出頭去到一樣要捱
唔好比個假希望人，以為走就一天都光哂
一樣要做野、適應同有生活壓力

去補習考公務員

你當陰謀論
支共未來會行政上做手腳令人走唔到

真心建議了解下當地人生活，聽連燈仔9up叫你移隨時害死你，個個淨係識9up當地樓價平，物價平，做小生意過到生活

呢個問題唔洗問啦
快活多幾年得幾年啦

就算光復到 有得走就最好走啦
香港地 要做樓奴
第時個仔出世又要學乜學物咁
到時個小朋友無哂童年都唔會開心得去邊

呢d就係俗語講既"有晒後路"
隨時都走得當然留係度賺錢
唔明有咩好糾結

有後路的話咪係香港搵錢儲錢先
留多d彈藥係手
香港係爛船但仲有三根釘

樓價對台灣人黎講算好高 香港係有儲錢應該夠掛

台灣人工太低 點都儲夠錢先過去 唔係你會唔上唔落

喺香港揾錢第時去退休

呢個真 普通人過到去 生活到 都係過廢人生活

咁即係投資移民？唔簡單呀

如果工作簽證外國人要月薪台幣48000以上
你做sales唔知夠唔夠台灣d廉價奴工鬥

結左婚先諗啦

我聽聞最近開始唔批呢類低技術創業,同埋60歲以上既唔批

唔走要諗下第時你仔女都要走出黎食tg

兒登仔9up完全唔做功課，移！移！移！

如果你個行喺台灣係搵唔到錢 就算你過去買埋樓 生活都唔一定好

其實唔好聽講句:
絕大部分香港人既賺錢技能就是做外國既白手套,幫外國向中國搵錢
你去人地地方,人地都唔洗你做白手套=你無技能,你要重頭黎過

緊係搞撚左台灣身分證先，香港搵錢，搵到非走不可就走

月入3萬HKD，已經係好過90%台灣人

去到可能屎都冇得食～ 識無料香港人過去 有料台灣人過來

咁你即管留向香港搵錢
搵得幾耐得幾耐
搵到咁上下,搵唔到/無得再搵時
就去台灣啦

去試住1個月先
睇下自己慣唔慣
你女友有護照幾時走都得啦

留香港, 同港共死過! 個個走晒, 香港人價值觀一定失守! 我地唔係要收護香港?

似韓國?
韓國可以自給自足
香港呢?

我條女有台籍既話我都諗賺盡40歲退休去台灣啦

台灣，一定

所以你呢d case 根本無得輸
唯一係驚你條女飛鳩你
結婚先啦on9

我指經濟方面

大家心入面都覺得香港冇救

再咁落去,全球禁港人移民都似

咪就係
佢既煩惱就好比有錢人煩食鮑魚定魚翅一樣

癡線有得走當然走。快走快走，唔好返轉頭

有能力係台灣買樓，點解仲要留香港？

比多少少分分鐘台灣住別墅都得呀

梗係去台灣啦屌 仲洗諗

識個台灣朋友好黃
金融專才嚟香港揾食就七年
一直做紅到黑嘅中資 咁辛苦都要做說明台灣揾食唔容易

咁即係唔黃囉

唔生仔 — 香港
生仔 — 台灣

諗埋台灣好興換執政黨 終有一屆會俾中共食左 到時就另一個大同小異嘅香港 大推自由行 成街藥房 到時你係咪又再返黎

係香港搵夠去台灣退休

要有心理準備台灣生活唔係你想像中咁hea...

台灣同香港根本兩樣嘢 喺嗰邊度下假就得 〈根本就係一個另類大陸〉

唔會, 只禁某國/某地方既人移民係歧視
都係改政策令錢真係落到佢地國家

話題終結者萬能KEY
學似你咁講，連登一半以上嘅post都唔應該存在

巴打你另一半係台灣籍已經最穩陣
基本上唔會比任何嘢影響你個移民資格
我係你嘅話一定留喺香港搵多幾年錢
同時趁呢幾年增值下自己
如果冇任何專業資格
依家移民去台灣打份牛工條路絕對唔會易行過香港

加油啦巴打
努力啲儲錢 同女朋友長長久久

其他行業唔知
工程界一早轉曬中資
勉强仲玩到10年8年
真係唔掂既可以即刻閃

以前我會叫想去台灣既朋友用現金買收息股, 當收入
特別係5號仔

2020年4月, 我唔敢咁建議樓主咁做去增加收入

咁到真係冇先走囉
人地台灣人想幾時去都得啦

你知我知單眼佬都知

同你個case差唔多
不過個人意見覺得如果你過去仲要打工既就算把啦

過得去既一係收租收息有固定被動收入享受人生(自己拎錢做生意另計)
過到去仲要一早起身返工迫車迫地鐵供樓做一般打工仔既,我覺得過去無意思,想駁殺同搵錢既一定係留係香港

計我話,去美國最好

你忘記咗台灣最美嘅風景係乜嘢？～

台灣一地都係大學生同master

39歲前去好似要服役

20-25hkd有冇咁多啊

香港所謂既料就是奶共搵食
幫外國搵中國錢
雖然現在都開始唔洗香港人做

係香港搵錢
搵夠就去台灣

2 個都3 萬，喺香港揾多少少錢先啦
同時諗吓去到tw有咩工好做

等仔女出世就走

經濟方面,人地唔似香港咁,要賣靈魂比大陸先搵到食
人地係獨立自主的

女朋友係香港工作呀

小粉紅或成最大贏家 美國 大陸人絕對多過香港人

金融業就唔好去台灣了
因為台灣呢個行業唔發達

香港!!! 一個二個都移民咁香港點算!!

唉 越諗越灰

台灣 正常人
香港 奴隸

放心,美國唔會比

真係搵得到咁多先得架

完全同意
咁係最舒服

錢同物質vs自由同民主

睇下你點睇

佢分分鐘當你係大陸人咁處理
美國會點處理呢:
原本可能香港人申請移民係唔洗排好耐隊
佢一下當你變成要排10年
其實即係暗中拒絕你移民
無分別

我估香港頂多搵多十年八年錢,之後就無

37

冇錯 唔係台灣本地人 唔做生意根本好難捱

走啦香港無救

日日上演官商警黑勾結

你知唔知有幾多人想好似樓主你咁有後路
但繼續留係香港賺錢
根本就係幸福既煩惱

身邊宜家走既
好多都係無後路走定先既人

我都係呢個答案

香港仲搵到幾耐錢又係另一個問題
暫時還比台灣好一截既, 不過再比支共玩爛到要美國取消關係法既就....

人口基數大你香港咁多
你去到邊,大陸人一定比香港人多
你諗呢樣野無意思
我反而介意既係
人地當香港人當作大陸人處理,之後排華咋

移民去台灣
等香港獨立左先返黎

最怕打仗一野收香港皮

係香港學一兩門手藝再過去都未遲
走就走硬㗎喇
係希望你過到去可於薪火相傳唔好忘記呢大半年真. 香港人付出過嘅所有嘢
而唔係好似班仆街留學撚移民撚咁自撚私就得

其實唔一定要買樓 可以租？根本買樓個yield得2% 依家買重要承受高風險 做住其他投資好過～
儲夠錢咪成家去台灣退休 用儲到嘅錢係台灣買樓收租都得架

獨左初期只會超慘

走到就走啦，留台灣做外援，幫下去台灣避難既手足

屌 去咗就唔好返嚟
兩頭蛇邊度有著數就奶

如果打仗 台灣一樣收得皮

香港搵錢, 得閒去台灣住下會唔會最好

人地至少有美軍防守
香港呢?
分分鐘飯都無得食

second life in TW, no life in HK

走啦 承認失敗好過

結婚即刻可以去台灣？定要等三年？

就係咁先要後生過去，你要時間係個邊重新開始

同意 攞左個邊個藉之後
係香港繼續涯多幾年泵錢過去
始終係香港做一年=台灣四年

走啦，貪香港好玩咩

如果你係撈電子工程既,我會建議你去
其他既,不推薦

Unless you have way to earn a lot of cash in HK, go to Taiwan la

去到台灣唔該主動服兵役

點解一定要搵一樣的人工，食的飯同住的屋都唔係一樣的價啦

香港糧食自給自足唔到
打仗香港死先

考慮下比利時啦

入定藉 賺夠錢過去食息退休

政治冇永遠嘅敵人
到時美國換左總統 邊個知

洗唔洗比利是？

係呀！！！奉勸各位港仔

唔撚好用方法逃兵役。4個月脆脆地找左條數

你預香港人佢都唔會派你去任何tier 1/2 位

都係後勤到唔後勤

世界公民唔一定只係住一度

你放心wor,現在大陸得罪哂全世界

唔走後悔

香港搵錢, 兩邊都買樓, 準備好台灣退休.

梗係唔洗 最撚憎新年

又一隻港蝗

其實幾認同
香港搵到錢係靠國際金融中心+白手套
或者食自由行水
技術移民來來去去都係嗰啲
樓主又唔係個行

讀master攞個台灣資歷先

冇乜好揀
香港唔係畀人住
你無錢只可以求生存唔會有生活

上面班小粉紅就係想留島不留人
死都唔走

香港已完台灣遲早嘅事，要移就移美帝

有得走好走 香港已死

唔係話你錯，但純搵錢角度，除非香港真係核爆咁，唔係應該搵錢容易度都仲係台灣3倍左右，就算經濟下行都最多只會拉近，就好似你用泰國/越南黎比，香港會衰，但有無可能經濟同越南睇齊？我覺得近乎永遠都無可能

買樓當然中途可以出問題，但我諗樓主都係自主，唔係炒的話應該唔死得人

要有被動收入

佢連自己人都困唔住，我覺得佢係要搞都搞左內部先到香港

買層台灣樓 再儲d錢買d中低風險美元收息資產 起碼有個底 之後搵嘢做/開店 平淡生活

大佬你估第區無黑社會呀？

男走女留

見有人話台灣物價平,
無錯,衣食住係平,
但高消費品好似電話,車,名牌野全部都貴過香港.
而且人工係香港三分一.

好多香港人都移民過去都話買層樓收租,
嗰邊租金回報真係低都喊,
近大學區可能好D,其他區都係送死.

又有好多香港人都移民過去都話買層樓前舖後居,開下咖啡店,
自己過日神就得嘅,
你有係嗰邊請過人咪知香港人做野效率已經係世界級.

不過台灣好住過香港係事實,無咁大壓力,
鍾意可以揸部車四圍去,風景靚,
唔會到到都咁多人,
唔洗搵食的話退休一流.

台南，台中就平好多，生活水平低，但要問自己捱唔捱得，唔係去嘆世界呢

美軍會核平台灣？

香港簡單結婚租平樓先，再搞台灣移民，係香港搵住錢先，香港經濟/政治唔掂再走。

日本依然好缺IT人 但HK no IT

唔洗穩食，我留起香港都無問題

咁咪係囉，叫人移民去台灣，台灣賺台灣使其實勁垃圾。我有幾個台灣朋友，已經係當地三大畢業，高材生入台積電同鴻海，都係搵得好少。

平價樓地區，你又穩唔到好少少既人工

大陸吸納左好多台灣人才

香港物價太貴，你儲哂錢係香港買咁貴既樓有咩用，去台灣買埋仲好

你倆個國語係咪好流利？

HK no IT係自己廢姐
我都撈緊IT security
不知幾好揾

香港生活開支超高

樓主咁後生就一定留港揾下錢累積財富

相對在台灣打工的收入就不比較了

問題重點是你女友是台灣人?

呢個優勢只要一分手便化為烏有

要留意呀

暫時留香港，存錢買台灣樓
買完樓，再存一大舊先過台灣做生意/退休

日本工作輕鬆？

操fit 少少。過到去要當一陣兵

30頭...可能你可能話仲後生，
但計吓條數，佢地屋企人都老喇

唔講咩電話車名牌子

呢d野根本你香港都唔會日日買

台灣消費水平低過香港係事實

佢地唔係專科 去台灣合共搵十萬台幣都唔易
佢地係香港搵緊22-23萬台幣 係幾難抉擇

香港超市野貴過歐美，食餐好既又係超貴。

應該睇公司
我東京office一夠鐘d人就收工

香港真係唔會有未來 有得走好走

早走早著

買樓收租緊係香港樓收租啦每月收返皮幾兩皮係台灣做富豪了

點會輕鬆 勁多麻煩嘢 只係生活質素同環境好過香港咁解

真心，咁後生香港努力儲下錢先增加被動收入，果邊堅難搵野做，過到去預半退休或做下兼職狀態，接受到悶D住可以試下定居台中或南部，樓價平D 生活費又平D，唔洗急買樓大把盤，短租試下先，中南部慳慳地兩個人HK$10000 夠租樓一日三餐健保，加油!

P.S 太太台灣人，最快可能明年都移民過去，我有小朋友仲煩過你。

我每次去夜市都花$200-300
比吃正餐還貴

夜市牛排大概$130
雞排$70
QQ蛋$30
蚵仔煎$50
飲料$30-50

物價跟小時候比起來真的有變貴了
曾經經歷過雞排$50的年代已經回不去了😭

我同你睇法差唔多
香港幾大支柱產業十年後應該會徹底崩盤
金融界/專業服務：
一直靠做大陸中間人搵食，大陸新股IPO 抽手續費
大陸經濟一墰死水，仲想有IPO? 清盤都來緊
Private banking 服侍大陸有錢佬
班大陸有錢佬死既死，移民既移民，仲會有咩生意
呢班人應該第一時間死
工程界：
主要靠香港政府批撥款俾中資建築機構，抽空庫房
經濟差我覺得政府唔會學03年緊縮開支
反而推更多工程“刺激經濟”
當庫房D錢洗曬，就係工程界正式完結之日
（十年八年左右）
醫療界：
應該係可以捱得最耐既行業
始終香港人口密度極高，醫療需求非常高
但好depends on頂唔頂到輸入大陸醫護呢一關
經過醫護罷工一役，港共一定加速輸入大陸醫護
當然醫療行業勢力都好大，但前景係幾悲觀
呢關守唔住個刻，成個醫療系可以收皮
（應該都係十X年内既事）
教育界：
同工程界類似，又係食庫房錢爲主
庫房渣乾就係完結之日
（十年八年左右）
所以得出結論係最遲10年左右香港大部分產業會玩完

你走左對唔對得住班手足呀

日本生活質素？
仲要IT....生存就有份既

走la

無錯，諗好台灣點生存，想有咩生活質素先好走

我情況同你好似 香港揾50k 本身又唔係做緊的專業嘢 但係都決定走
香港好難有轉機 等到光復 轉過頭又2047 你問下自己想唔想留？你又想唔想下代留喺呢個地方？

各人睇法姐 至少比喺香港開心

走。去台灣

你小朋友係幾大？

其實你一結婚就可以申請入籍台灣，幾時走都得，唔明點解要放棄香港六萬人工，你離開香港嘅原因係咩？

1. 工作
如果唔係專業人士
去既話首先已經要低下階層做起
生活雜費/供樓/租樓
一球儲蓄夠用幾耐？
自己要比較兩地洗費同剩到幾多

2. 生活質素
個人覺得香港食咩有咩 生活叫正正常常
除左樓價呢個問題
台灣食品安全唔見得高 夜市咁好食更加唔洗講
只係個人對台灣0好感 去過一次唔會再去

3. 自然災害
香港而家係就係個個星期示威呀
台灣地震氣爆颱風 設施又落後
樓主要兩者比較下

4. 政治
講到尾 台灣香港其實都係支那既
話唔定台灣終有一日比支那硬搶返黎
如果你為呢樣野 點解要揀台灣？

個人覺得歐洲/新加坡/澳洲更好

一個人搵50k，巴打你可以儲夠直接過去退休喎

政治環境 生活環境起碼差好遠
香港係仲有好快就2047 到時就變支共一部分
不過台灣可見嘅將來都未必會奶共住

唔好諗得台灣咁好，近年台灣經濟真係麻麻，
你過到去可能要食老本過活，
喺香港搵多幾年錢先過去會好啲

我係你我一定會簡台灣
香港只會越嚟越差 台灣人既覺醒幫佢地係懸崖邊救返自己 再加上最近屈機既抗疫表現同公關 中共短期內都好難太明目張膽做啲咩 當然唔可以太放心 你同我都明 中共為左達到目的可以幾深謀遠慮去實行統戰攻略

其實咁多連登仔叫你走都已經係一個指標

今年係台灣第四年 認真答
台北物價頗貴 衣食住行
除左住 樓價比香港低
其實其他唔係真係差得好遠
衣 買開連鎖/大品牌 可能貴過hk
食 如果住市中心 ntd200一餐左右
行 公車係平 捷運個價同地鐵差無幾

我建議你如果下定決心要移台
係香港草多幾年錢先
台灣人工真係好低 啱嚟到會好大落差
如果想體驗下再決定
咁我建議你而定就過嚟試下生活
港台雖近 但文化差異都唔細
加油

唔係專業人士可能仲好
以家儲緊錢係果邊買樓
問題係我做建築工程係香港有牌搵緊40幾k一個月
年頭老婆想返台灣我睇下果邊d 工程撚幾錢
一樣都係40k,不過係TWD
畢業做工程做左咁耐，其他行咩都唔識

你個名

你既可見將來都幾短...
唔好講到2047
台灣連再下屆總統點都冇乜辦法睇得出
今屆完全係好運有香港做屍咋

兩手準備，繼續香港搵錢，也申請台灣入籍準備，看政治形勢而為，但長遠肯定台灣，在台灣不一定買樓，可先租左試吓是否適合再考慮買啦！

係台灣冇舖位都幾難生活

台灣替代役輕鬆到仆街

邊有咁誇。

4歲，都係台灣出世

我屌你老母 個撚個叫人走 犧牲左果d手足係condom? 當香港係咩？on99個個諗住走抗爭黎做咩 定係你班仆街係藍屍？ 拉

有病痛咪得。好似周姐撚

租客唔跳樓燒炭肯交租就係

問吓意見都唔得，你人生中冇問過人哋意見嘅巴閉

但係台灣物價低啲喎

老老實實,而家係走難唔係去玩
邊有得咁挑剔

你話香港人工好過台灣
咁49年之前上海夠係東方明珠亞洲巴黎啦
當年幾發達幾繁華,冇人會諗移民去南方果個又窮又細嘅漁港
佢哋之後嘅結果呢?

而家嘅香港就係當年嘅上海,大家嘅繁榮都只係假象,尤其當下冇咗英國幫香港擋
點解你會覺得中共再閉關鎖國多次果陣,香港可以獨善其身唔使一齊跟黨走

到時大家一齊游水偷渡過台灣

如果好似拍劇咁
過到去 開間民宿/餐廳仔
你o唔ok？

如果你工作唔係專業 好大機會係得老婆有工返
或者外家有人幫手介紹份工你做

150萬 係台灣6百萬左右
除非你同外家住 唔係真係好少

你要買樓裝修家私電器 去一個地方新生活係要洗一大筆錢
(唔洗諗去到台灣先搵錢買樓 可能性好低)
之後到小朋友既錢

留係香港工作一直草錢 有咩事就閃去台灣好D

利申: 過2年 投資移民到台灣

應該要考慮
-住屋
-工作/生活
-子女教育 (未知)
我諗150萬夠你台灣full pay買樓，只要full pay 到，往後財政壓力唔會好大。
工作/生活方面，假設你香港賺3萬，台灣賺台幣4萬，應該物質生活唔會差太遠。 (買牌子野就會差好遠。)
重點係
1. 你有無勇氣去博，去改變宜家的生活；
2. 有無原因要改變宜家的生活，以及
3. 另一半的想法。
4. 香港>>>台灣 置業易，將來台灣>>>香港 置業難 d ，好細機會台灣會賺到舊大錢回流香港。

ps. 我另一半都有外國國藉，你個問題我都想左好耐。

Ching 你係搞技術移民定依親移民
工程40k 臺幣好似係起薪only

有得走真係要走

多數人去到都係開舖頭
我投左去台
不過你要解決左工作先
好多人以為移民就做返個行

唔好怪我，真係唔好

都冇差香港4倍咁多呀

講緊如果台灣再回流香港之時

社畜文化咁強
好難有好工作文化

咁收得皮

依親，老婆台灣人
但我冇台灣經驗，我見40k TWD 都係mid level 價，真係唔敢諗咁多

走啦 台灣發展下

屌你 去台灣啦
我成日都諗 人生唔係賺錢
但香港人正正比政府灌輸到錢好重要所以不停返工
係香港感受唔到人情味 生活態度
台灣正正相反
去台灣啦唔洗諗

認同
香港錢台灣使洗真係好好洗
但係嗰度搵錢就真係..
一係開下早餐店囉...

4皮變1皮
睇來香港揾夠先去台灣最實際
反正你依親100%移到民，0成本
香港買樓收租，台灣洗
爽死

朋友係台灣讀完master，佢聲稱台灣人對香港人睇高一格(相對其他Asian)大前提係visitor ，你班港仔真係移民去絕對歧視，因為都係外來競爭者，所以唔係投資移民既話似係幾痛苦。

哈哈動森金句

去台灣唔係唔好，但首先確保搵到工先 ...而搵份工，又要確保到同你依家生活質素不變 ...

其實你行出第一步嘗試搵工同收offer , 就知係去定係留 ..

都要留意連登平均可能得廿歲
諗野會同三十歲差好遠

都係嗰句
有後路點解要宜家走?
我都想有後路呀屌

香港之後一係做暴民 一係順民 最後移民
自己揀

香港新三民主義

你買iPhone 咪又係呢個價

補充下，見好多人建議果邊做小生意或買台灣樓收租，呢樣要三思，有親戚就算台灣本地人做生意都係夠勉強生活，或者執笠收場，唔熟唔做，仲有台灣都好多騙子壞人，唔好以為台灣人好Nice ，佢地一樣排外覺得香港人湧去台灣爭飯食。

假設你中南部生活，如果你做到每月被動收入大約有HK$12000 + $200000 緊急儲備會幾好過，唔計將來有小朋友。

其實台灣仲貴

贏家

咁睇你問嘅係咩啦
而家佢係問緊其他人，佢自己嘅路應該點行
其實最清楚自己想點嘅會係佢自己，唔係我哋呀？

咁要做下資料搜集/直頭搵到工/出路先過去。

安定好自己先最重要，同過到去就真係要認台灣做家，唔好好似啲支那狗咁，拎人地著番去支那！

btw，如果有餘力可以幫下台灣啲小朋友同睇下運唔運到高級玩具過黎呢邊。

朋友係東京做野之後都係覺得香港好啲

比我就係果邊買樓租住比人先
退休先過去
如果唔work就過去算啦,香港情況只會越黎越差

都話連登，選擇相反就實冇死

我都諗緊過台灣
賣香港一層樓可以過去入籍買農地平房
靚到痴線
南部、中部指數又唔高...

利申: 有門手藝叫搵到錢

咁好明顯樓主未決定到，咁上嚟問吓其他人意見，可能有人面對緊一樣嘅抉擇或者有經歷過嘅人可以分享一下之前嘅心路歷程同埋要注意嘅嘢唔得嘅？有時一個人睇嘢或者諗嘢未必可以咁全面，想多啲人俾意見同分享之後自己再消化決定都好合理

問人意見ok，上連登問就...........

係台灣搵到食既就去台灣啦

我其實係想指連登多數燈神多

月入30000係最唔想走既原因

台灣好難搵返咁嘅人工, 當然生活指水都相對低
台灣退休就好, 三四十歳仲係當打之年就去睇你接唔接受到
同埋依然有支那搞鳩台灣嘅風險

移民解決到你呢一代嘅問題
如果生小朋友，佢地就要面對多次你依家嘅處境
因為你依家走係因為大陸要陸化香港
但陸化台灣都係遲早嘅事，你呢代睇唔到
下一代好大機會要面對
所以如果唔生小朋友就去啦

走la on 9

台灣妹？

其實呢樣真 去到邊都係咁架啦一定

始終唔係自己主場

台灣宜租不宜買，其實香港都係，不過台灣更唔值

上幾代落難香港，依家困難台灣，下一代繼續困難，冇得輸

咁簡單既問題根本唔駛問啦大佬

你咪叫女朋友幫你拎左户籍先囉
鋪左條後路先
之後繼續香港搵錢囉
最緊要有後路者其實
搵錢一定香港 唔駛問

到時比最美麗既風景排擠

去到其他國家一定係咁 你就算當地既語言幾勁都好
你幾融入佢地 你始終都係外國人

當然是走啦，老婆有台藉是大贏家

比意見都屈人係藍

收啦5毛 你去太空住就冇人歧視你

個個都話移民，其實要做到融入人地國家，自己有歸屬感，應該好少人做到

認同有得走就走咗先
自己都理唔掂點理其他人
佢走唔到先至唔想其他人走

移啦

外星人會繼續歧視

係 唔係話冇人做唔到 但大部分人都做唔到

當地人睇你既視線都一定唔同 唔係唔會同你做朋友
但唔係當你係個個國家既人，自己都好難有歸屬感

一定要今年走？ 儲多4-50萬再過去 有多d流動資金會好d 但係打死都唔會留係香港

結婚，草多兩年錢再走

我唔想起一個無歸屬感既地方老死

好易蝕死人

唉 如果你係一個異鄉生活耐左更加明白
利申 住左韓國5年

中共同國民黨大勢已去啦
今次抗疫贏到咁
撚到班奶共藝人都潛晒水

開鋪過下半世
講就容易，邊個話一定賺

台灣修改移民條件開公司需營運3年 有申請人稱再考慮

尼度一定叫你走
你望下啲英國嘅forum
問去澳洲好唔好
全世界人都叫佢走

我沒有switch

上策：香港有被動收入（如收租 / 1000萬定期）+去台灣做皇帝

中策：係香港努力搵錢，搵夠上策

下策：直去台灣

直去台灣下策原因，你會窮死

我會留守我嘅家繼續抗爭

投完票先，黃贏留，輸走

你老母都係支那嘅

學你話齋
咁洗鬼光復香港咩

咁樣嘅話
係外國用念力抗共都得啦

親港本土嘅人又少左兩張選票
走得愈多 香港死得愈快

成日都話物價低 錯左啦
香港搵3萬當你儲到1萬
台灣搵5萬tw俾你儲到一半 儲既錢已經少左好多
除非你唔係雙北住 但你唔係雙北住又好難搵咁既人工
利 ：坐緊移民監

你冇撚野呀?
你知唔知道自己講緊啲咩

拎左台灣PASSPORT先, 慢慢再諗.

一定走!
移!

自己走就走
唔需要同人講
講出黎都唔知羞恥
出而兄弟打生打死原來係比你搵多幾年錢
我屌你老母啦

上年都光復唔到
我唔覺將來再有機會
睇唔到將來就梗係走啦
成日叫外國手足等光復之後就可以無罪
一齊煲底相見

你自己問心
機會大唔大啊

走啊！ 我叫你走啊！ 唔好留係到

移啦
唔知等咩

喺香港買層樓放租，移民去台灣住

港仔去台灣服兵役驚唔驚俾人恰死，之前爆過一單

香港冇將來希望啦，但這幾年賺埋錢用埋少少剩餘價值就好閃水，長遠來看的確不了～

唉
見到呢啲移民post好心灰
BTW,巴打加油！我諗係香港做下野先過去生活好啲嘅

推呢個

呢個post算唔算散布失敗主義嘅極致

我有理由相信係政府公關係一招 從敵人內部化解

唔排除有傻西附和

自私咪認 係要拎人黎比較 5毛思維 骨子裏咪又係中國人 大難臨頭各自飛 你死你事 揾夠錢就走

同日本人一樣

咁撚多移民台灣post想點？

成班叫人走都on99 呢頭話愛香港 光復香港 果頭走啦走啦 走你老母咩 一係懦弱自私 你有你去光復我有享受 自私咪認 自恥咪屌少d一係根本就係藍屍 光你老母個閪 叫晒人走 腿張開比大陸

有得走一定走
我唔覺得會光復到

同97 走果班廢中廢老有閪分別 一面講人香港今時今日咁佢地有份做成 屌你老母 未來d廢中廢老咪有係你

呢兩三年做住港豬儲錢，夠果邊買樓+多餘錢做下生意仔就走
唔死得人嘅

真
以家都當街射殺人
遲下一粒字彈射一個都唔定
芝麻好多人都係口講一套做又一套
幾撚多移民，搞到門檻高哂
佢地最憎既美，因為太多芝麻人移
禁咗佢地玩抽獎
以家好多人黎香港做踏腳石
拎身分證玩綠卡抽獎/準備二度移

有冇link?

香港上上一代絕大部分都係中國走落來架啦 而家再走多次姐

睇呢度咁多位巴打都同你分析差唔多

講緊立法會？

台北&新北?

你咪Block囉
既然覺得會成功

你留係香港你死你事
唔好以為你講咁多廢話就會阻到有機會離開香港既人

過幾年去左台灣隨時享受二次回歸

台灣唔係一撻搵到食嘅地方，有筆錢慢慢搣等死就無所謂，好人好者移乜鳩去台灣

活在當下 一定係台灣生活得開心好多

之前香港讀唔成書去左台灣讀大學比人笑
依家畢業兩年係台灣做it已經1M twd年薪
係台灣好食好住笑番之前笑過我既人係香港做狗

笑死 原來上嚟攞下參考意見問吓人哋睇法都唔得

咁佢反到未中共倒台未

同意

iPhone 貴過香港。台灣有入口稅，銷售稅。

原本就可能好快
但經過呢年半，台灣睇住香港衰落，台灣已經好敏感，同埋好大反抗，我諗二次回歸會推遲起碼20年

我死緊係我事 關你撚事咩 你老母比狗屌又同我有關？

做咩咁快露底?

做樓奴。儲嘅錢做晒首期，供2-30年，退休先去台灣。
(如果支那政權未倒)

唔識講台語 (閩南話)，唔會當你自己人。

浪你老母咩 你呢d自私人渣 浪唔浪都冇指格講啦自以為見解好撚啱

有好多五毛借機唱衰踩港

網上面講野大多都唔駛點負責任
參考價值有幾多就見仁見智
你覺得我係無理嘅，無問題，當我講錯野
但我唔認為自己人生做嘅決定要問一班唔識嘅人拎意見

廢老思想
唔夠人講就要話人老母畀狗屌
你慢慢留係到光復香港啦

都唔好咁樂觀, 支那一日唔死一日都不斷進迫

台灣做起咗記得照顧下留台手足

又番番呢冇用論
上街冇用 遊行冇用 火魔冇用 咩撚都冇用
你都係留番屋企打j
仲有 人地做咩撚野關你撚事

移左民之後香港就無你份

香港人
連去移民都仲諗住打工

柒頭 比喻唔撚識？文盲？死廢老

On9，問連登

呢點我同意

後生仔對港英無感覺

去開返檔港台配婚, 幫下連登仔食台妹

唔好標簽元朗
721黑社會屯門、市區貢獻左唔少子弟

你唔好話兩個人加埋月入六萬係真係有壓力

最主要個原因係女人個三萬根本唔知去撚左邊，男人個份糧就拎晒落頭家到

不如係台灣買個單位租比人做後路繼續係香港找錢找到冇得做為止

連登仔心態係去德國做難民係渡假，去台灣移民係去天堂享受人生

巴打
呢個post 真係勁多藍絲
真心痴撚線

發爛渣，唔得啊，唔比啊

樓主
好多人想好似你溝到個台灣人就可以入籍
我身邊好多人為咗離開有d賣晒d樓去搞加拿大投資移民
有個為咗一家四口，自己辭咗份工洗十幾萬去讀master
為咗讀書移民

你就一結婚就可以申請
你千祈唔好放棄啊

信自己
無人比自己更誠實
明就明

唔係深藍都講唔出你呢番說話

1.1 移民撚
失敗主義撚入面香港獨有品種，基於歷史文化因素，香港人係特別受落
錯誤心態：
- 視移民為解決社會問題嘅唯一方法
- 過度理想化移民生活
- 塑造移民者係勝利者嘅形象，你哋班失敗者應該聽佢教路
效果：
- 製造群眾幻想，將注意力由反抗轉向移民
- 然而移民對大部人嚟講係極難，移民呢個選擇好可能只係一個掛喺口邊嘅幻想
- 群眾會借努力緊移民為由逃避或忽視社會問題
例子：「搞咁多不如快啲賺錢移民好過」「你哋慢慢坐監，我移民啦bye」「移民就有民主，你班港豬仲喺度抗爭」

唔係話樓主係五毛，但大家提防有好多五毛借機搞事

藍絲垃圾

工資？
邊樹鄉下？

Logic去咗邊？露晒底啦

咁香港有難就移民，仲係唔係手足

思路清晰

腦殘藍，納粹黃，我寧願做中立港豬

早走早著，留多條路幫流亡手足仲好

點解要用係唔係手足分，咁二元對立 黑白分別？

我話咁嘅心態唔好，好多五毛會借機搞分化

移民冇問題 自私係中國人基因
咪認囉
班人渣唔撚認仲話你係冇能力 係廢物

你一日未死都要光復落去

中共不知幾想香港人走

單計搵錢, 今時今日仍然係香港贏, 就算香港高消費, 但D錢拎去旅行已經好好洗

其實要考慮既係, 自由在你心目中值幾多?
同埋你驚唔驚自己會被回血劍? 不過老實講, 回血劍一般唔會搵小康先, 除非你太出位

好多人揸住港紙去嗰邊旅行緊係爽 要佢去嗰邊搵台幣生活就卻步

黃你老母咩 你咪去做你認為有效ge抗爭囉 唔敢呀？唔識呀？懦弱垃圾咪認 冇問題嫁 有問題係人格卑劣低賤 厚顏無恥

去到台灣享受人生啦
唔好成個腦都諗住賺錢搵錢

又未必，我啲台灣朋友去做sales, 做奶茶店，生活一樣咁快樂

走啦 女朋友有台灣籍
仲有咩要考慮

咁勁識到台灣囡

有料唔洗去台灣啦，冇料又點會夠地頭蛇爭

睇下咩工，我好多台灣朋友都勁hea

- 視移民為解決社會問題嘅唯一方法
- 過度理想化移民生活
- 塑造移民者係勝利者嘅形象，你哋班失敗者應該聽佢教路
效果：
- 製造群眾幻想，將注意力由反抗轉向移民
- 然而移民對大部人嚟講係極難，移民呢個選擇好可能只係一個掛喺口邊嘅幻想
- 群眾會借努力緊移民為由逃避或忽視社會問題
例子：「搞咁多不如快啲賺錢移民好過」「你哋慢慢坐監，我移民啦bye」「移民就有民主，你班港豬仲喺度抗爭」

台灣開始受國際重視 30歲仲算後生 搏得過 如果驚嘅話 可以一步步將資產轉移左過去先 簡單啲講出香港糧 投資果邊 穩定後就走

依家所謂的兵役其實係做紀律部隊，姐係替代役

五毛咁都要開工

根本黃色假膠泡沫越吹越大，大家都係斗吹，現實搵錢既搵錢，移民既移民。單純on9仔就比班人玩死

低賤過你個人渣咩
你浪漫式抗爭仲好意思屌人唔同你一齊浪漫都幾搞笑 你班垃圾除咗燒地下燒死物
燒垃圾桶仲識做乜?
仲好意思講自己乜鳩野現實黃 新式共產中文？我有冇能力關你撚事？你係5毛人渣就要比人羞辱嫁啦

走啦 到你供完樓 2047 自己諗 同埋他日你生仔 你個仔會受咩教育

日日鬧新移民
宜家又狗衝去做人地國家嘅新移民
兒登仔雙標到

係，我啲日本朋友話近年日本工作環境改善很多

我愛中國

兒登仔老母本身就係新移民

Taiwan

No.1

走啦 有得走好走

得啦，我係咁勁叫到咁多人去死，抗爭嘅都係弱智，你就最醒啦

屌下台妹好過

呢個真係唔關事
好多好多台灣人都唔識講台語

好多人只係揸住健保但唔住台灣
後生就搵多個錢先啦

社會運動從來都唔係一件簡單嘅事
從來唔係一朝一夕就可以見到成果
正正因為係咁，社會係需要有龐大嘅社會凝聚力同社會氣氛
巴打你咁問，同問孫中山辛亥革命有冇諗過會成功一樣

愈多吹奏台灣嘅po，只會愈來愈降低對光時嘅氣氛，唔好揾個藉口厄自己話離開左香港，都可以係外國繼續為香港抗爭，點抗爭?用念力? 除非你係公眾人物有知名度，否則根本冇人會留意你，而你會覺得自己只不過係當地社會少數中嘅少數

我地面對嘅唔只係港共，仲有控制港共嘅中共
佢地係網軍，軍事力量，財力等各方面都比我地影響力多同大
學你話齋 洗乜開始光復香港咩，有錢走左去就得，好自私。但你有冇諗一路以黎，有幾多為香港而犧牲左嘅手足? 變浮屍被失蹤冇可疑。佢地咁駁為咩? 咪為左揾返我地熟悉嘅香港，周同學盧同學等多到講都講唔曬連條命都冇埋，其他人呢?香港有事就話要走，對唔對得住班手足? 自己問心

就當你咁講，光復香港係完全冇可能，比你走去台灣。而共匪赤化香港嘅阻力只會愈來愈少，當香港變成一個完全陌生嘅香港，可以怪邊個? 共產黨吞併完香港之後，你估下一個地方係邊度? 咁到時好開心移民到台灣嘅香港人，又要光復台灣囉喎? 再唔係又好似你咁話光復係冇咩可能，移民走老算啦，咁仲可以移民去邊? 去美加? 咁點解當初又要移民台灣?

邊個唔知宜家係雞蛋撞石牆?但係咩一直維繫住呢班不自量力嘅雞蛋?係希望呀!啲人走曬社會瓦解，親中賣港嘅繼續當選，唔通呢個就係你嘅期望結果? 咁仲有邊個人去為不公而平反? 邊個去為死左嘅香港人回復應有嘅公道同真相? 你咁講唔洗煲底見啦咁樣

打住咁多先，比啲遠見同批判性思考啦連登仔，一味識吹奏同打飛機

我做過咩/會做咩係咪要同你講呀
黑警套料呀？露底啦
吠啦

頂你

屌完一個又一個

佢覺得疫情完咗d人會走出嚟抗爭
就會光復到

事實就係睇唔到香港有希望嘅先想走

台灣仲有原住民 點會個個講台語 學最基本個啲得啦

講揾錢，台灣得二千萬人口，香港有十四億弱智人民做backup，香港無計，天生要藍，仲要極藍揾大錢，所以香港要自由無可能

sad

走啦on9仔

講得好

收皮啦
你有得走咪又係仆撚住走

儲多一年錢，連Bonus, 一個去先 settle 左，另一個去。
到時有200萬。係台灣好撚夠用。

咁多字，我未睇都知道講得好

求下大家咪撚再水手足有希望出去送頭啦

真係好多中學雞比你水左去扔火魔比狗斷正打到仆街命都無

移民係廢 但你留係香港又咪係要交稅比政府 養黑警 成為香港既勞動力？ 殺狗？ 救手足？ 黃色經濟圈？ 有邊樣野係得 知唔知點解唔得

因為就算係黃絲 一日同香港社會掛鉤一日 都傷害唔到個政權 你可以唔做野唔食飯？ 你做野就係貢獻緊勞動力 就要交稅。你可以唔住？ 你買樓就係會佢政府托緊市 亦都要交稅 。你會唔會唔生仔？你生仔你個仔繼續幫港共生產勞動力 你係你個仔身上既消費就係造就緊港共既財富。根本羊毛出在羊身上 你一日留係香港 就係養緊港共政府

得罪講句 政府驚中產移民 多過驚班勇武 除非真係做到全民抗爭 如果唔係講咩都曬氣

即管屌我失敗撚

點都拎左護照先啦 隨時又收緊

有家室就係有遠見先走囉
我唔會畀兩個小朋友係香港依個環境長大囉

唔同我為咗香港d後生仔，就成家留係香港抗爭咩
我唔知其他人啦
我自己都搞緊移民
我身邊有家室而有能力搞既都搞緊

認真，如果係果便可以生活到有工做，真係走啦。 去到努力搵錢。

兩個人搵6萬其實好尷尬
唔係話供唔起樓 但供大半世壓力會好大
如果睇錢就留低 如果想追求生活就早就早著啦
香港真係住到抑鬱

政府點會驚中產移民
一車車優才蝗蟲落嚟清洗

你自己自私唔好假定人地一樣
你呢種心態正正就係同藍絲一模一樣
上街抗爭有錢收 無錢收邊個上街咁白痴
理解唔到呢個世界有唔自私既人
不斷幫人上綱上線去合理化自己既思維

有得走唔走咩 大把人想走都走唔到

聽講好難甩身

連登仔唔係話要光榮戰死香港架咩

呀sir 咁想知人想點做？

佢係驚中產走資 中產一層樓係香港收租 錢一到手就轉出去 大陸優才？佢地有美元 有港幣？

有遠見一定直接去美加 台灣長遠靠唔住

新北妹 新北妹

我身邊有家室有能力嘅都係冇放棄過抗爭

我身邊

香港揾錢結婚 供層樓
60-65 去台灣退休 到時香港層樓供完就放租
香港租金收入 應該夠你台灣租金+生活開支

物以類聚 人以群分

移去其他地方啦
台灣可能被武統

2手準備同時抗爭緊又幫屋企搞移民既大有人在

駁都唔駁

不自由 毋寧死 只是句口號

有人唔比佢走 係你地懦弱自私唔認 仲要厚顏無恥 認咪無問題 最多比人羞辱 仲要係度套料 現實黃 我呸 你中國人炸

有人唔比佢走？ 係你地懦弱自私唔認 仲要厚顏無恥 認咪無問題 最多比人羞辱 仲要係度套料 現實黃 我呸 你中國人炸

仲洗問咩 緊係走

建議樓主係香港小心啲，千其唔好犯法被警察拉，因為警察開左file後，你係冇得申請良民證

睇你想唔想為咗家鄉出一分力架姐
不過客觀睇 我地都冇得救架啦 有得走好走啦
掛住我地咪每逢初一十五返嚟沙嶺上注香囉

台灣當兵好過喺香港做狗/二等公民，自己諗

儲舊錢夠數就過去開鋪頭？

撚有要求人留咩 屌鳩你班人渣之嘛 睇得自己咁高 咪痴線啦 地底泥

如果總統變咗國民黨執政
你仲會唔會移民

我咪以前喺台灣開鋪，做左8年而家返左香港，我係咪已經第2世？
你呢d留言得淡笑

在台灣住透天好累

每個禮拜打掃從一樓到三樓，掃地拖地洗棉被床單一個上午就過去了

而且要拿東西很很不方便，要常常跑上跑下的

又要每天分類垃圾，每天追垃圾車

我好想住公寓😭

走，為香港留下血脈。

自己諗，自己本身冇諗住/本身冇份抗爭嘅咪走囉，但走咗就唔好諗住去到邊到邊到都可以為抗爭出一分力，呢個只係安慰自己嘅籍口，而事實都冇呢一回事，除非你勁到好似攬炒團隊或梁繼平就相提別論。

決定走就好好承認自己係一個大難臨頭各自飛嘅自私撚同逃兵

你自己諗，冇人可以左右你嘅決定

定個年份畀自己搵多陣錢

P

去台灣定居，再繼續係香港揾錢多10年

其實佢地留唔留都無幫助 咁撚自私
抗爭唔係一朝一夕 諗住一年就搞得掂？
咁想否定黃絲既行為 你去睇下其他殖民地獨立史再出嚟鬧人啦
好多都要用十年先得
自己自私唔好拉曬其他熱心既人落水 話咩有能力走一早走咗 你地咁諗咋 重有好多人唔係咁諗

留係香港做咩
記得返來投票就得

唔洗情緒勒索喇再

懦弱自私唔撚屌得？仲要唔撚認 你厚顏無恥叫自己做現實黃 黑警都黃撚過你你咪認自己做藍囉 以為呃人地先要呃自己？

30頭有兵役問題，一年替代役
我都要捱

仲要問？ 梗係台灣，香港玩撚猿

緊係留
台灣搵唔到食
留多幾年儲多幾年錢先係個邊做中產

勒條毛咩上網講兩句d人就唔走咩
係要其他人認住呢班人係懦弱自私

自私撚

有個friend同你差唔多
佢話同一份工，去到台灣連香港人工一半都無
最後都係決左留番係香港

坦白講
得果雞碎咁多去邊 都係最底層

唔移民唔通貪香港消費貴冇自由咩

1. 叫你去睇下其他殖民地獨立史先鬧人

2. 原來咁多個月做咗咁多野你淨係見到人燒地下
你都幾不知所謂

垃圾臭港

你唔好將香港果套套落其他國家，香港係極端貧富懸殊

你老母有籍，洗乜咁快考慮

得球幾野 唔係窮鬼 係咩

結婚移民反而唔會收緊，因為連北韓都可以結婚移民

去越南

你咁有錢咪留係香港囉

替代役其實姐係文職？

標乜鳩 我描述你係藍 我話太陽東方升起我又標籤個太陽? 你同個垃圾ming一鳩樣

我唔撚淨係話樓主 你話你班所謂垃圾現實黃 當香港係揾錢地方 揾夠就走 就好似你識一個朋友淨係為左利益 奶完就走 唔撚叫自私自利？係人渣又唔敢坦白

所以佢好幸福
唔洗點洗錢就移到民

台灣人唔鍾意請外籍人士 除非係外商或者有海外業務
唔係專業人士 無master 通常都過去做小生意多

去台灣試下
香港幾時返黎都得，反正香港只會差落去
台灣分分鐘改變你人生

有幾隻五毛狗比我完全封鎖左
上面堆罵戰完全跟唔到
因為連個quote都睇唔到

依個真
唔適應就返香港
有身分證幾時返都得

你咪一樣

睇埋立法選舉再決定啦
抱住希望先有機

努力搵錢等生活好啲，比你講到自私自利

唔明你邏輯係邊

屌 呃負評

屌你老母 比喻識唔撚識幼稚園？定呀sir 你毅進畢業我就勸你進修下
香港係家 係成長地方 畜牲都會有感情 唔會得利益 你奶盡利益就走 唔叫自私自利？你真係畜牲都不如

得罪講句，有能力移民嘅就唔會簡台灣啦
台灣只不過係下一個香港

美國
等緊見官
不過疫情咩都停哂

等得支那肺炎完 香港都完撚左 而家又靠唔到美國 要走就快d快

當香港係揾錢地方 奶盡就走 唔叫自私? 自私無問題嫁 人性黎 咪認囉

不過都要努力去適應新地方，但我其實覺得香港人係全世界最擅長移民的人，因為佢地語言能力，國際視野，同埋經歷過世界第一打工地獄

鬼唔知咩
但至少走到先啦
好過留係到畀支那食

可能我唔太理解情緒勒索啦，對我嚟講，情緒勒索係要對象順從自己意見。

而我目的只係想樓主諗清楚自己想要啲，如果本身只係求安穩、冇諗過抗爭，咪想走就走。但佢決定留香港，咁諗下點解決定留香港，而決定留香港係因為抗爭，但又想走，咁要問自己抗爭初衷係乜。

可能有其他移民post都講到自己移民都可以抗爭，所以有感而發，而樓主冇講要考慮嘅嘢有乜，只係講咗年紀唔細，女友有台籍，冇講太多，所以我當咗樓主係嗰啲移民撚。

承認自己有先入為主，喺度向樓主講聲sorry。但都係嗰句，冇人左右到樓主決定，樓主自己諗清楚。

睇住班聲稱爭取民主既泛民十鳩幾年
乜都心淡啦

已經唔寄望佢地抗爭
連簡單一個代議士都做唔到

個人覺得台灣=講普通話=加速融入大陸
如果你唔考慮政治就冇所謂啦

有時局外人睇到嘅自己未必可以發覺

咪放灰
好多人都努力緊
加油

同埋你睇下歷史
民主進程全部都以"10年"黎做單位

上到戰場需要浪漫主義
但靜低落黎諗，過份樂觀同浪漫主義
只會流於不切實際

香港死嘅話 台灣都唔會好得去邊
台灣係好嘅旅遊地方，但絕對唔係一個久留嘅好地方

打工你有付出就有人工，你講到好似搶錢咁。而且咩叫奶盡？賺曬啲錢啊？你話港共係極權政府，咁可以自由去選擇生活既地方，應該係民主自由既體現，不過見你就好反對人地個自由選擇啦

佢條五毛咁撚勤力 喺呢個po都comment咗十幾次

我住過台灣，覺得唔錯。

呢隻差唔多全部人都知佢係五毛

你淨係當香港係一個打工地方咪係囉可能香港對你黎講個價值淨係商業利益
我就冇反對人移喇 我就屌鳩自私自利仲唔認 厚顏無恥到極點

屌 我唔知

你係咪on9
國語有嗰陣中國共產黨連粒精都未有

繁體國語係另類美感

你分清楚啲先講啦
我地鬧緊嘅係支那蝗蟲 一嚟香港就攞綜緩 公屋 又唔做野 淨係識攞福利 又唔肯融入 尊重香港嘅價值觀 周街屙屎屙尿

物極必反
香港人勿做蝗蟲

己所不欲 勿施於人啊
相見好，同住難，
台灣人排港，唔好問點解。

依親隊？

我情況同樓主差唔多

我老婆係台灣人 結婚無耐
係台灣佢同父母同住已供完樓（佢一家得佢同佢個妹無仔）

但依家我同佢係香港住生咗個仔

諗住年中返台灣幫個仔搞台灣戶籍撞正疫情

我都有過個諗法係香港有物業收租 台灣洗
香港錢台灣洗會好洗d

小弟做飲食做廚如果係台灣搵食 打份牛工住老婆到
收香港份被動收入

以上都係未有疫情既時候既諗法 講真個疫情打亂咗個計劃
要再慢慢諗

我比香港搞撚到我雞毛鴨血

係香港賺得幾多就幾多，儲晒之後去台灣。香港只會愈黎愈差。除非你不問世事，同唔擔心將來小朋友。有朋友就老婆仔女搞晒去台灣，自己留係香港做野。
已經諗唔到香港仲有咩方法會去返以前既光輝歲月，可以做既都做晒，之後只會一路向下

人地可能純粹鐘意其他國家姐，一定要鐘意香港架咩

咁又未必，始終局勢唔同。

至少蔡英文選到可以捱多幾年
之後大陸會點滲透同下屆總統邊個做無人知
但至少有得選邊個做，決定權係自己手
香港就...無得選...要睇住自己政府點出賣香港

去台灣生仔確立香港海外下一代

補充番老婆住台北新北果頭
算係出入方便

走啦唔好理我

屌呢個po啲五毛多到 成班五毛趁機做野

無錯

實食無痴牙啦咁

呢個post好多on9 仔
叫人做多幾年野揾多d錢先走
錢邊度會夠？做多幾年之後又會想再做多幾年架啦， 點會走到
要走就馬上走啦， 留得越耐越難走

我就走先喇88

你慢慢食黃店食到倒共啦

台灣咁落後 教育水平又低
啲大學生唔識英文咁濟 感覺好cheap
除左住大屋係唯一賣點

不停咁等...

冇反對，但係又屌自私，到底係反對定冇反對

俾幾個term 你啦
你真係黃既咪search 下當增長下知識囉
東帝汶 康乃馨革命 烏克蘭自由之戰 抗爭呢條路唔易行 好多有心人都做緊唔同既野

反而我好好奇點解你係咁講燒地下

當香港係揾錢地方 咁咪認利益行頭囉我屌佢地予取予攜姐 有一日台灣赤化 慌死佢地唔走咩 三姓家奴 厚顏無恥 其實肯認無問題嫁wo比我就唔會咁大聲話返人 仲話自己現實黃

樓上屌樓主去台灣係咪on9
佢靠老婆移民基本上無風險 一定移到

鬼唔知台灣有共諜滲透咩
但唔通你叫樓主搞一大餐搏去英美澳加?

逃避始終唔係一個辦法

台灣有自己軍事, 就算有政棍想拱手相讓台灣, 軍委果邊都唔會咁易你話係就係
簡單黎講, 台灣比香港難失守得多
仲有美國睇住, 無左台灣變相對美國戰略好大打擊, 美國都唔會咁易放棄

伴侶移民幾時都走到

唔鐘意香港唔代表當香港係揾錢地方，大把人未畢業已經想移民啦，好多都係因為鐘意外國文化

同埋台灣人有投票權

咁都問唔好害人，分手啦！

先唔講香港有無得救，你覺得美國會唔理台灣咩，之前English未選上都賣啲戰機過去，中共夠膽搞台灣咩？定係美國個邊已經知到台灣將來都係民進黨既天下，你覺得你哋醒啲定係美國醒啲

都未必，如果被警察拉，開左file的話冇得申請良民證，就算告唔入，都要等警署close file

儲多幾年錢先去

日本生活質素世界TOP 3
係差份工姐

無撚有錯

同埋香港生活成本咁高

留得耐都死

1年前有類似既post
係300個正評對幾十負評
今次變咗3000幾個負評
睇嚟經過上年既事
好多連燈仔都對香港死心了

結左婚先 買唔買樓睇自己
做多10至15年野 之後再移民
起馬去到台灣都有錢洗

同意留島不留人

六七月都有這類post, 負評仲多，連登仔話要壯烈死係香港

咁大陸係玩開滲透同收買選票
下屆總統國民黨如果當選到又親返中
美國又可以點

見你女朋友有台灣藉, 應該起碼半個當地人?
咁融入當地搵工做生意起頭都易d掛.....

但係相反, 你兩個都係純香港人
唔係有咩相熟既親朋戚友
我諗要考慮清楚, 150萬話少唔少
但用起上黎就唔係幾見洗
當然你有咩過人既功夫,技能
大公司都爭住請又另計

又係用旅遊心態睇人地

你覺得美國個邊會咁on99咁比中共攞到佢啲f16戰機？

樓主好老實講 如果有機會有可能可以去其他國家居留其實唔好浪費，比自己一個機會試下
出世既地方無得我控制但自己要過點樣既生活點樣既地方係有得控制
每個人機遇都唔同
有d人一世活係自己個圈子裡無辦法離開自己居住地方環境 可能佢一生無個機緣巧合認識到一個人可以透過佢有移民機會 或者無能力賺到筆錢足夠佢移民外國
又無能力改變個體制只能做一般小市民每日過著平凡但慢慢失去自由既地方

我未識到我老婆之前都諗住一世係香港無辦法無際遇可以跳出去 只能默默做低下階層 ，我地係香港既後生仔依半年見到有乜希望？
樓主有機會移民台灣唔怕做 衰咗咪回流囉係乜理班人講咩
唔係個個既另一半都係外國人

一定走啦 我都草緊錢走

留香港 冇守專業知識又得150萬過到去咪又係死

屌佢美國得把聲架姐，又唔撚係自己領士，有事上黎撚會理咩，最多twitter 9up幾句

可能係完全唔聽人講嗰種

移左先 再回港工作

多數會在政府部門做，
如警察 消防 公共衛生 教育，
保安 清潔 文書傳遞 背黑鍋等內容

伴侶係台灣人唔洗驚
幾時走都得

台灣果邊有人就緊係移民啦

咁好hea姐，起原唔洗揸戰機

細路
每個人都有自己既選擇
你覺得香港仲有救, 但好多年齡大小小已經有家庭有小朋友唔係你咁樂觀
大家都睇到香港同大陸既分別真係愈來愈細, 抗爭. 你認真? 香港淨係出popo, 唔駛出老解已經震壓哂
你夠熱血仲有理想係好事, 不過都唔好屌d現實/悲觀既人, 因為呢個係事實
同埋離開左唔一定就唔心掛香港, 同埋依家選舉走既人都唔會奶共, 都係同路人

又未必，好多台灣朋友做奶茶店員都生活好完美

揸戰機要全職飛官先得

唔係話扮老屎忽

等大家出黎碌多幾年
就知點解要移民架喇

一年時間...
宜家民國79年後出生的4個月正常兵役

點解我見有啲人得4-6個月就搞掂

因為93 年之前出世要一年，後生一代唔洗

識玩我估係依邊搵到35左右
去full pay一筆過買層樓
再打份牛工過世

D小朋友唔係咁諗
你唔係100%同佢哋一樣
就話你藍屍，分化，自私，同五毛

開奶茶定做奶茶店員？

全部地方背景都唔同
歷史係用嚟做借鏡
睇多啲其他地方既野唔係代表照抄 參考下再諗有咩適用先係學習歷史既原因 無人話要一模一樣先成功

我同你對答咗幾次，我就係想知你點解不斷重複又重複再重複都係燒地下

讀寫障礙

留香港，要齊上齊落

150萬夠係台灣買樓，仲留香港做樓奴？

剩係食就係生活
有咁簡單就好啦

佢老婆係台灣人點樣收緊都冇關係

奶茶店員，starbuck, h&m sales

點止
唔係同路人 覆都費事

嘩屌
原來曬咗咁撚多時間同個on9講廢話
等我仲抱著有啲高質素討論既心態交流下
Sorry 認撚真咗
係我唔啱

台灣咁多好風光

咁都要問

除非係台灣會搵到穩定工作
唔係都係留港吧啦

我兩三年前黎左台中生活

你香港有無樓先？

同香港比如何

差唔多年紀，想要小朋友嘅咪留啦

邊方面想知多啲？

題外話 有次路過聽到有人打牌講 屌你老母

睇到咁多巴打都贊成移民台灣，巴打帶埋一家大細發展，其實應該可以攪個香港人眾居地，小香港咁

鐘意住邊度多點

台北唔得

有個車位收租
大陸都有幾個鋪位收租
加加埋埋都有差唔多一皮野

開店定打工

走！路仍必須走，其他人無路可退，你有你走

中共唔收皮, 香港根本無救
事實就係每況愈下緊
人工係搵得比其他地方多, 但相對物價樓價增長亦都屌打其他地方, 買野食甚至係比歐洲貴
工作選擇單一, 其他國家係行業多樣化, 香港就愈黎愈得番果幾樣先搵到錢
仲有自由度, 大家有目共睹, 好快應該連google都唔比上
諗住有下一代既, 邊個會想比佢係香港呢d hell mode生存

好心去到外地就融入當地啦

唔洗啦，你估加拿大英國咩，台灣同香港人文化接近，你同台灣人做朋友仲好啦。佢地好肯幫你融入社會

咁你已經可以在台灣接近退休喇

完美

其實可以考慮桃園
我都諗緊桃園樓
叫做近台北
但樓價又無台北咁貴 搭火車幾個站就到

香港人都係唐人 華人

無話唔比走 咪走 有冇諗過今時今日咁 就係呢種想法造成？97 前恐共咪移民 我揾夠錢去退休 自私自利係人性 你估真係幼唔幼以及人之幼？但係咩叫香港無撚用？ 仲有人當香港係間公司 有人仲話自己係現實黃 仲話呢樣冇用 果樣冇用 知唔知咩叫自慚形愧
咁多犧牲 跟住話咩燒地下？揾夠咪走囉 靜雞雞走啦 無人想知嫁 見勢色唔對走係人性 但係做逃兵做到咁大聲真係厚顏無恥

再睇定小小，呢排支那成日喺台海搞小動作，唔知佢會唔會真係癲起上嚟打台灣轉移視線

喺香港有錢但住得屈質
喺台灣冇乜錢可以住得舒服d
當然香港搵錢多可以去多幾次旅行 年年換電話
睇你想日常舒服d定多d閒錢駛

仲有一個買大細嘅因素
如果台灣崛起
台幣應該會升
到時你拎住同一筆港幣過到台灣就變細左

認真係各有優點
例如呢邊會靜啲 冇咁熱鬧

住 一定大啲平啲
鄰居會打招呼
平既可以200萬港幣
貴既一樣可以1000萬

食就一開始冇咁習慣 依家ok

平時都係揸電單車多

個人其實會想住呢邊
係呢邊起碼夠膽「諗」買樓 買車 創業

打工24歲

我覺得香港的優點係賺錢潛力高，不過整齊我都鐘意住台灣多點

我可以幾肯定答你香港有今時今日唔關人地移民事
我當你黃既果班無走過, 依家多2百萬人係香港
改變到d咩? 反攻到大陸?
sorry 結果都會係香港既老解軍謍你都入唔到

你有自己既理想主義, 可以不恥敗走既人
但人地都有現實主義, 恥笑你呢類不切實際

真呀班 最後50 黃色精英

移左台灣一樣可以返黎投票
移左台灣可以支援走難人士
Eg: 李倩怡
移左台灣一樣可以返黎食黃店

班最後50精英黃都嘈淵巴閉

台灣搵錢難生活易
利申台灣工作中

教育都大鑊嘅
台仔係英文差d
但因為日常唔太需要
不過香港而家都大陸化
最慘係培育下一代做愛國藍絲

認同 想追香港家人朋友人工真係難
你都住係台灣？

佢講嚟講去都係果幾個point
覆佢係浪費年時間
反正大家講咩都唔會影響對方

等佢係依個社會碌多幾年就知點解有得走就好走

我以前另一半係台灣人，係果邊打過工

過埋立會先

現實就係89 97 果陣有錢果班出過咩聲？我唔可以答你多2 百萬人有咩用 因為歷史冇假設

唔好講咩現實主義啦 現實就係有理想先有進步 揾夠就走呢個先係理想主義 唔好咁天真啦

以前就話香港乜都有 又方便又盛
依家香港有咩？
自由？你做狗你咪自由囉 見人就打冇後果
方便？9點鐘條街得番幾間舖頭做生意因為仆街政府唔及時封關

除左天災之外真係諗唔到有咩原因唔去台灣

想知你喺台灣開過咩舖 蝕咗幾多返香港

其實台韓日都好方便，韓國有24小時外賣兼shopping,

不如去其他西方國家啦，台灣唔係唔好，但真係隨有機會迎接人生第二次回歸喎...

同埋我冇話唔比人走 為利益姐 但唔好咁厚顏無恥

一開始同另一半爭論 各方既優點果陣
其實我都係一直堅持香港好啲

但實際上有時都係我地自己睇得自己太高

或者係我之前自己太睇低台灣

自我優越感唔係壞事。只係客觀理性咁睇，其實台灣都好好住。

200萬吹撚大左

老實。都係得69果次咁大把

賺錢少，不過其實夠生活，除非你想揸靚車用買名牌袋

比你響香港英文叻到曉飛都無用

巴打
真心 36歲之後先去台灣
睇定D 儲多少少應急都好
同埋唔洗當兵 你中間斷一年人生係兵營
根本唔值得
93年出生之後既先有機會4個月
屌

有得去西方國家當然好啦
但除非你另一半有passport
唔係的話你至少要洗幾百萬先做到投資移民
技術移民又係難

地震驚閪咩

你驚比黑警扔落街仲好

梗係拎左台藉先, 再香港打工, 有隨時走人準備

假設佢問完我哋，但到時佢做錯咗，咁佢怪邊個，係唔係會怪我哋先
我只係想講，重大決定唔好俾人左右到自己嘅諗法

你淨係當香港係一間公司可以嫁 就好似淨係當女朋友係飛機杯一樣 都可以冇問題

梗係唔會啦，樓主除咗問連登仔應該都會參考身邊朋友屋企人嘅意見

仲有颱風囉

香港日日見住選擇性執法
藍做乜都得
黃就行街都要被狗打，打完仲要吿暴動
真係睇唔到有咩原因係到

我唔係有家室的話
我一定簡讀書再移民

入左籍再講
依個時勢點都要多一個護照

人地有冇話你知係原因呀 咪自己係度ff傻鳩 又要衝出黎比人羞辱

正餐起碼$200以上先飽肚
而家嘅蚵仔煎要$60先買到

你係台灣搵到3萬港幣當贏咗

搵50k要等幾耐先退休？ 搵呢個數一個月儲到2萬已經好好。

呢啲先中肯

係台灣住咗幾年
真心無香港人想像得咁好

大聲公都可以吿襲警
仲要罪名成立

你快d叫佢捍衛香港啦
唔可以因為無人出佢自己就唔出
咁樣係好自私同對唔住手足㗎

走啦走啦
走咗唔好再返黎香港呀！唔該

我走先

你繼續懲罰黃店抗共

我跟隊

I hate to say it but you should leave

跟隊

唔怪得佢地既

仲沉醉響六月200萬人既浪漫

有得走，一定係台灣。
前提係，你要夠一定既錢，唔好係台灣諗住打工過活。

屌你都費事

要推返中共
一係佢自爆一係200萬人武力抗爭
你覺得邊個可能性大d

我就覺得知其內支爆就難d
要好多香港人武力上街就仲難

我依d和理非就選擇離開

屌你梗係走啦唔通真係留喺度光復香港咩

個個黃嘅都走
到時廢老死晒都唔夠打

Lm

真係忽上腦
我哋邊一句撐警
叫人有得走好走，去民主國家
都屈我哋係藍屍五毛
佢哋先係真藍屍五毛
留係到犯法等d狗比人拉

口號黎架咋

好行唔送啦
隔幾年後唔好一句適應唔到
又死返黎香港做回流撚

捱到5年入咗籍
我鐘意幾時返幾時走都係我簡
你就遲d想走都無

拎左台灣護照我會返香港放棄特閪護照同身份證

898

咁緊係等支那倒台先獨到

我夠知倒台之前係最撚黑暗
講緊倒台之後呀
咁無既 最多咪用幾十年時間重建 最終點都會獨到

我一直都諗 移民左去台灣既話 驚唔驚喺有生之年入面中共搞鳩台灣 然後搞到台灣變到好似宜家既香港咁？

we will meet again

一個月儲到1-2萬 一年咪20萬左右 點退休？

想問下
如果結婚移民係咪一定要坐半年移民監?

有無得將個半年分開幾次?
甚至唔去?

講白D係有無保住香港份工但有台灣身份?

屌你老母咩 你厚顏無恥係唔敢認自私 你有冇咁撚on9 你咪去重慶大廈問下佢地咩原因囉 問啦垃圾

都話你淨係當香港係一間公司揾完咪走囉 冇人留你個畜牲 冇人留你個畜牲呀 識字？

走得快 好世界

我屌完你老母 你去好快d走喇 唔好捍衛啦

97前香港=同心愛既女人扑野
97後初期香港=自己打飛機無得扑，不過都過到日子
而家香港=無得扑野無得打飛機，淨係可以屙尿，仲要有人監視你
將來香港=無得扑野無得打飛機無得屙尿，急就瀨，仲要幫男人含撚

去台灣=未知，但有個機會

現實係你睇下武肺 一日中共唔倒台你唔係幻想自己土人得甩？今次你冇事 你屋企人冇事係你好彩 下次呢？再下次呢？唔好幻想去到其他國家冇事啦 班自以為現實ge先係離地撚

我之前做賣衫(網上加地鋪), 無蝕錢, 不過後期風險同回報唔成正比, 頂左俾人做。
另外見台灣大部份開鋪唔夠一年game over, 包括香港人最鐘意開既茶餐廳。
洗衫鋪，加啡店呢d更加唔洗討論

又話捍衛香港
原來你只係keyboard fighter
我認我係小人唔會勇武抗爭
點都好過你依d偽君子係屋企上連登屌人唔出嚟抗爭
叫d後生出嚟勇武，之後畀狗拉既藍屍五毛啦

我打工關你春事咩呀sir想套料？

我幾時叫人我屌鳩隻5毛自私自利唔撚認 隻5毛 仲話呢樣冇用果樣冇用 仲屌鳩犧牲左ge人係垃圾 你做乜撚？狼狽為奸？

我叫人去移民國家唔好出嚟畀狗拉
你都屈我做五毛藍屍啦

法治已死
走啦

走，無懸念

Thx巴打 不過台灣開舖回到本已經好犀利
可以搵到錢嘅寥寥可數
不過咁茶餐廳同咖啡店對於台灣人嚟講好奢侈
加上佢哋係名牌行先 見佢地食飯求其$60便當都得

叫人走方便滲透呀嘛 你個人唔係5 毛 個思維骨子裏都係中國人 唔係以為走得甩呀？中共唔倒台下次就唔係武肺咁簡單 正傻鳩 分分鐘死全家呀 點解你可以天真 小學生？定係你冇後代？下次再爆唔關你事？定係以為又好彩冇事呀

走 留番班藍絲廢老同班新移民慢慢玩死香港

香港冇將來，有能力一定走

關我打工走唔走咩事 全世界都睇到你on9

你叫人上街畀人拉都係五毛藍屍啦

你係咪有病幾時講唔走唔會 你睇唔睇到方便？眼疾？識字？

無

我幾時叫人上呀

你慢慢係香港叫人上街光復啦
我就快移去你d五毛最想去既美帝

仲邊有得上街
一出即拉啦

你知唔知咩叫方便

唔好想啦咪得個嗡

手足, 台灣見

佢就想人哋畀人拉

我係要羞辱你隻賤種之嘛

果時係投資移民, 所以一定要做生意

走啦梗係, 仲要諗?

台灣遲d都有機會收緊移民

有得走就走左先，錢幾時都有得再揾

儲錢後移民

巴打你去咗台灣邊度開鋪？

你唯一嘅考慮都係服兵伇,其餘冇乜好諗

無人叫你打工

大家一齊去台灣啦

都可以抗共架

開多條線唔撚叫方便? 你老母比狗屌緊 除埋褲咪再方便d比狗屌囉 明未呀 小朋友

呢代既香港人真係無拼搏創業精神

香港依家點樣賺錢賺到癲
早十年買美股一早發咗達都未輪到香港啦
十年前喺香港買層樓都要一百萬

唔係冇 香港地成本太高唔係個個拎得出本創業
於是好多香港人去台灣創業最後慘蝕離場拎完護照返嚟
台灣開舖無乜肉食 加埋前期投資成本唔少 大把失敗個案畀你睇
邊個仲會揼本做生意
唔係啲移民公司點會用入股氹香港人畀錢移民台灣

點解唔去外國?

焦土。。。理論/效應/陰謀論？？

有錢or有技術就話姐
依家唔洗點洗錢就可以移民

看你決心有幾大

長遠我覺得外國白人國家黎講，香港人以致華人以後都混不下去

香港搵錢台灣洗超爽

美國eb3唔批，而家重新入紙又等多次面試

而家唔等美國啦，直接去台灣算

長遠得台灣係可以比香港人混落去架咋

屌 我都係
我同女朋友都護士 我搵緊33k佢en都讀rn
我有想移民台灣但一睇又係差好遠個人工
但唔想因為層樓困死係香港

建議留係香洗做野，老左退休先去台灣。
台灣雖然整體生活素質高於香港，但你唔係專業人士過到去，人工咁低，你心裡會好大落差（除非你唔介意少賺少洗）。無錯，台灣物價低、人文質素、治安都ok
但唔好忽略台灣係地震帶.....

護士應該除左錢工作分別不大
我工程jj 用既code同做野practice 都唔同

做開小生意

你有無諗過香港留到幾耐？
5年內會收皮

俾支那攪到全球排華

等佢慢慢做支那人啦

如果去台灣不如唔好去

去外國先至改變到命運

去外國

美國咁難，試下澳洲

唔去喇外國。長遠認真全球排華

你好難捱落去

有下一代就一定去外國

自己唔夠錢投資移民都諗住供下一代拎外國籍先

我無

外國返黎係有著數
到依家都係

不過唔係個邊大就好難融入

我都無

唔會生
害死佢

不如設定37歲先走人，因為台灣有法例，在37歲前是要服兵役的！
咁你咪專心搵多幾年錢，得閒去睇下台北、台中、台南邊到啱心水先啦
150萬～係台中台南買到600尺物業喇！有得走梗走啦

身邊無乜人生
生既通常都係唔理政治既人

港仔唔好逃避兵役喇

生既通常係死港豬

係

無腦既自私撚

啲人崇洋
以為外國返黎就好野
其實大把人去外國讀野雞學店

佢唔理政治
遲早自食其果

等佢全家人變豬

外國野雞好過香港野雞

死港豬生仔屌佢老母

害撚死細路

盲目樂觀懶偉大生仔

外國唔可以讀名校既?

係波

話咩天生天養

Hong Kong is not a place. Never was. Hong Kong is where our people stand.

你國語o唔ok先

叫人去外國果d仆街啦去
30幾歲先去無可能容入到鬼佬既社交圈
去到都係on99咁屈係唐人街, 去黎做乜

去邊度都係啦

我就係香港Archi 中間轉左台灣讀Archi
D Code of Practice 完全唔同 要自己真係重新上手

宜家咩status

去到屈係唐人街 成班支那人 咪仲衰過係香港
所以我先屌鳩留言叫人去歐美果d
9成都係20歲都未夠，無出過亞洲 最遠都係去過日本 既井底之蛙小學雞 樓主咪撚信呀

如果個同一個問題，但係唔係去台灣，係去歐洲呢？無左最多人講人工低呢個問題又點？

做生意 lor

似避難多d

要移民 為下一代就去美國加拿大啦

唔一定屈唐人街

其實夠架啦